---------------------------------------------------
1.1 Pascal case : P
Viết chữ cái đầu tiên trong cụm từ đặt cho tên.
Vd :  GetProducts(), ProductName 
---------------------------------------------------
1.2 Camel case : c
Chữ đầu tiên của cụm từ đặt tên viết chữ thường
Vd  :  isValid,  numberOfDay
---------------------------------------------------
1.3 Viết hoa cả chữ - Dùng cho hằng số
Vd :  PI, MAX_ROWS, MAX
---------------------------------------------------
1.4 Kiểu Hungarian
Cách viết tiền tố của kiểu dữ liệu cộng với tên
Vd :  strName, iCount
----------------------------------------------------
<<Dùng '_' + camelCase cho biến private>>
<<x: Không dùng đến>>

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Kiểu						  Public	Protected	Internal	Private		Ghi chú
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Tên Project						P			x			x 			x 		Tên Assembly & Namespace
Tên file sourcecode				P			x			x 			x 	
Namespace						P			x			x 			x 	
Class và Struct					P			P			P			P	
Interface						P			P			P			P		Thêm tiền tố chứ ‘I’ ở đầu VD: ICar
Generic Class					P			P			P			P	 	Dùng T, K để đặt tên kiểu.
Tên phương thức, hàm (Methods)	P			P			P			P		Dùng một động từ chỉ tên phương thức
Thuộc tính (Property)			P			P			P			P		Không dùng từ Get, Set (từ có động từ) cho thuộc tính
Trường (Field)					P			P			P			_c		Thêm dấu gạch chân ‘_’ và và dùng camelCase cho trường là private. VD: _lstSoHieuXe
Hằng (Constant)																Viết hoa các từ của hằng.  VD:MAX_ROWS
Static Field					P			P			P			_c		Chỉ dụng _camelCase cho private. VD: _lstSoHieuXe
Enum							P			P			P			P		Thêm từ Type, hoặc Option ở cuối để phần biệt rõ, không cho tiền tố Enum ở đầu
Delegate						P			P			P			P	
Event							P			P			P			P	
Biến cục bộ (inline variable)	x			x 			x 			c		Không được dùng một k‎ý tự để đặt tên. VD tham khảo: lstSoHieuXe, dtReportData...
Parameter						x			x 			x 			c		vd:parSoHieuXe,parSHX,parSoHieu hoặc pSoHieuXe, pSHX,pSoHieu...



Template

/// <summary>
/// 
/// </summary>

/// <Modified>        
///	Name		Date		    Comment 
/// </Modified>



Data type	Prefix	Example
Boolean	bool	boolFound
Byte	byte	byteRasterData
Array	arr	arrVar
Collection object	col	colWidgets
Currency	cur	curRevenue
Date (Time)	date	dateStart
Double	dbl	dblTolerance
Error	err	errOrderNum
Integer	int	intQuantity
Long	long	longDistance
Object	obj	objCurrent
Single	sgl	sglAverage
String	str	strFName
User-defined type	udt	udtEmployee


Control type	prefix	Example
Label	lbl	lblHelpMessage
LinkLabel	llbl	llblAuthor
Button	btn	btnSave
TextBox	txt	txtHoTen
CheckBox	chk	chkReadOnly
RadioButton	Rdo/opt	rdoChonLop/ optChonLop
ListBox	lst	lstLop
CheckedListBox	chklst	chklstDanhSach
ComboBox	cb	cbMonHoc
ListView	lv	lvMonHoc
TreeView	tv	trPhong
DateTimePicker	dtp	dtpNgaySinh
Calendar	cal	calKeHoach
DataColumn	col	colNgaySinh
DataGrid	grd	grdDanhSach
DataGridTableStyle	dgts	dgtsUnion
DataGridTextBoxColumn	dgbc	dgbcHoTen
GroupBox	grp	grpHocKy
Image	img	imgIcon
PictureBox	pbx	pbxLogo
Panel	pnl	pnlTongHop
MainMenu	mnu	mnuTroGiup
MenuItem	mnu	mnuDanhSach
ContextMenu	ctxmnu	ctxmnuLop
TabControl	tab	tabHoSo
Timer	tmr	tmrXuLy
UserControl	uc	ucMyControl
ProgressBar	prg	prgLoadFile
RichTextBox	txt	txtReport
ImageList	imlst	imlstAllIcons
ToolBar	tlb	tlbActions
StatusBar	sta	staDateTime
Exception	ex	exSQL
OpenFileDialog	dlg	dlgOpenFileDialog
SaveFileDialog	dlg	dlgSaveFileDialog
FolderBrowserDialog	dlg	dlgFolderBrowserDialog
FontDialog	dlg	dlgFontDialog
ColorDialog	dlg	dlgColorDialog
PrintDialog	dlg	dlgPrintDialog
PrintPreviewDialog	dlg	dlgPrintDialog
PrintPreviewControl	prt	prtPrintPreviewControl
PrintDocument	prt	prtPrintDocument
ErrorProvider	err	errErrorProvider


SQL CONVENTION

Template 

-----------------------------------------------------------------
-- Purpose: Mục đích ...
-- Parameters:
-- Returns:

-- MODIFICATION HISTORY
-- Person      Date         Comments
--------------------------------------------------------------


VD
-----------------------------------------------------------------
-- Purpose: Mục đích ...
-- Parameters:
--     pCQ_BAN_HANH_ID: id cơ quan ban hành
--     pCHUC_DANH_CURSOR: trả lại recordset
-- Returns:
--	id: giá trị trả về
-- MODIFICATION HISTORY
-- Person      Date         Comments
-- quynhnx     20/12/06		Tạo mới
-- quynhnx     22/01/07		Thêm cq_ban_hanh_id
--------------------------------------------------------------


Datatype	prefix	Example
Char	chr	@chrFirstName
Varchar	chv	@chvActivity
Nchar	chrn	@chrnLastName
Nvarchar	chvn	@chvnLastName
Text	txt	@txtNote
Ntext	txtn	@txtnComment
Datetime	dtm	@dtmTargetDate
Smalldatetime	dts	@dtsCompletedDate 
Tinyint	iny	@inyActivityID
Smallint	ins	@insEquipmentTypeID
Integer	int	@intAsset
Bigint	inb	@inbGTIN
Numeric or Decimal	dec	@decProfit
Real	rea 	@reaVelocity 
Float	flt	@fltLength 
Smallmoney	mns	@mnsCost 
Money	mny	@mnyPrice 
Binary	bin	@binPath 
Varbinary	biv	@bivContract 
Image	img	@imgLogo 
Bit	bit	@bitOperational 
Timestamp	tsp	@tspOrderID 
Uniqueidentifier	guid	@guidPrice 
sql_variant	var	@varInventory 
Cursor	cur	@curInventory 
Table	tbl	@tblLease 


- Sử dụng chữ hoa cho tất cả các câu lệnh SQL
SELECT, INSERT, UPDATE, WHERE, AND, OR, LIKE, etc.



